［認真思考］其實喺議會入面做肢體衝突抗爭真係純粹貪口爽

如果要衝，即係35-啦，咁你衝，打算衝到邊個地步？掉嘢？以前已經試過掉蕉，甚至對689本人掉玻璃杯，但最後其實無乜效果。

如果純粹為衝主席台癱瘓議事，咁我哋要選胡師傅入去先有機會打得贏啲保安。再者，喺選票面前，黃碧雲都識火車捐山窿啦，咁點解唔係選黃碧雲？

再極致啲，拎把刀上去劈死大口狗，固然乾脆利落，但之後呢？謀殺判終身，然後被褫奪議員身分，一個月內玩死個議席要重選。大家唔好忘記，對上九龍西兩次補選都係輸。

如果本土議員因為呢啲鳩事而被極速定罪然後褫奪議席，會唔會重演2016年梁游被DQ之後，本土聲音全面撤出議會所帶嚟嘅政治低潮？又會唔會有另一次2019年咁嘅機會再將大家從谷底拉返起身？

或者有人會問：咁如果冇肢體衝突抗爭，喺35-嘅情況之下，點樣阻擋惡法通過？

大家必須認清一個政治現實，就係如果最後係35-，再加埋《國安法》嘅掣肘，其實喺香港議會內嘅制度空間已經非常之細，所有嘢只能夠「盡做」。

無論係玩議事規則定係喺主席台前面擾擾攘攘，都只能夠阻擋一時三刻。但講到尾佢都有好多辦法可以對付你，可以用保安抬你出場、可以提早佔領主席台，甚至可以換個會議室再開會，好容易就破解到任何癱瘓議事嘅辦法。

所以如果萬一35-，善用議員身份嘅方法唔係喺議會入面掉嘢或者盲衝，而係利用議員嘅身份同埋影響力去做宣傳、教育、支援嘅工作，去保存本土派嘅實力同埋壯大自己，喺海內外做工作，為未來打好基礎，先至係對本土發展真正有意義嘅做法。

所以立法會議會係完全冇撚用
文攻又唔得，武打又唔得

大家要接受或者認清一樣嘢，就係喺香港行政主導嘅殖民地體制底下，35-再加埋《國安法》嘅掣肘將會令議會內嘅制度空間縮到無限細，到時所謂議員其實只係剩返佢嘅身份同埋資源喺制度外做嘢；至於制度內嘅問題只能夠「盡做」。

廢話
最緊要係睇有冇抗爭意志
我唔係好覺班老泛民有

其實都係除咗拖做唔到啲乜

一個有秩序既議會等於你認同e個體制
你唔認同e個體制就要用盡手段破壞佢

冇人話班泛民老電池有抗爭意志，純粹係如果大家淨係諗到選個議員入去係打算喺議事廳打拳頭交，咁我會覺得有啲浪費。

35-之下，為香港本土、香港民族開拓未來，應該係善用議員嘅身份、影響力同埋資源去做宣傳、教育同埋支援工作，為未來奠定基礎，等大家喺機會嚟到嘅時候可以有所準備。咁樣會比喺議會裏面打交做show有意義得多。

其實會打得去邊呀
只要佢唔同抗爭者割，我都收貨啦

一定會DQ到唔夠35+
同現況一樣 與其係咁
不如35+一齊主張乜乜 然後通過乜乜
再一齊被DQ

唔好再主張做青蛙啦

其實係,不過有票show民意加唔同法案投票已經足夠
肢體衝突抗爭作用好細

好老實講，依家嘅體制之下講「拖」，郭榮鏗都拖咗大半年，但最後港共都可以搵啲所謂外來法律意見然後用保安護航武力奪權搞政變。如果淨係打算靠肢體衝突去打破呢個局面，咁可能要選胡師傅或者葉問入議會先至做到。

退一萬步講，如果你嘅肢體衝突真係有效果，咁之後檢控系統一定會做你，然後快速定罪、褫奪議席，好快就玩完。

問題嘅關鍵係在於從香港本土、香港民族未來嘅長遠發展出發，大家希望選個人入去議會度係做乜嘢？係利用佢嘅資源同影響力幫助目前嘅手足、為未來奠定基礎？定係純粹打拳頭交做馬騮戲？

其實咁樣都係一個方向，等於李怡話齋，全民入紙參選反國安法，然後全民被DQ

其實議會內或外都冇一個清晰嘅路可以走落去

咪由大家掙扎多陣，最後放棄

計計埋埋 2016年既民主派議員有幾多個？
資源去左邊
人工去左邊
教育改變左d咩

再講班人背後都有人要食住d資源生存
難聽講班泛民議員由代議變成寄生蟲

你地唔好期望係議會改變d咩啦
改變唔到架啦

支持35 齊齊DQ
民主派追求畫面
呢個就係畫面

所以其實從香港本土、香港民族嘅長遠利益出發，喺35-之下，選泛民或者打拳頭交都唔係出路，而係應該係選多啲本土派嘅議員入去，運用資源做宣傳、教育同支援工作，真正為香港本土灌溉養分。

至少2020年嘅呢一刻大家仲有得揀。

從香港本土、香港民族嘅長遠利益出發，喺預備35-之下，選泛民或者打拳頭交都唔係出路，而係應該係選多啲本土派嘅議員入去，運用資源做宣傳、教育同支援工作，真正為香港本土灌溉養分，為未來嘅變局做好準備。

如果我哋揀錯，咁未來香港本土思潮一定會重返2016年之後嘅低潮，但我哋唔會再有一次2019可以拉返大家起身。

你講既嘢
區議員都做到
咁有冇足夠既區議員去促使你所講既嘢

唔好幻想太多去令到自己變左做青蛙

區議員嘅影響力同資源同立法會議員比爭太遠，尤其是喺國際社會面前做游說或者聯絡工作。

我咁講唔係叫大家做青蛙等猛火煲，而係韜光養晦、積蓄實力，「高築牆、廣積糧、緩稱王」，謀定而後動。

咁樣比起喺議事廳入面打拳頭交做show、三個字內被人抬出去有意義得多。

咁嘅話要點做，打唔得、議政唔夠票，咁你想點

2016年：Over my deadbody！
2020年：肢體衝突抗爭！

吹捧肢體衝突 同 吹捧全民勇武一樣

好聽 聽落好撚勁
但做落

推到浚仔回應

肢體抗爭根本就係空頭支票
除非你真係識打